香港經濟第二季仲有增長

政府公布，本港經濟第二季按年輕微增長0.5%，較上一季0.6%的增幅稍慢。政府說，考慮到上半年實際增長只有0.5%，表現遠遜預期，以及下行風險顯著，決定下調全年經濟增長預測，由原本的2%至3%，下調至0%至1%。

政府經濟顧問歐錫熊說，去年經濟表現開始拾級以下，反映環球經濟轉差，以及中美貿易磨擦製造的不明朗性，對環球投資貿易帶來負面影響，香港面對嚴峻外圍環境，近期社會事件則再加重經濟下行壓力。

歐錫熊表示，近期社會事件對零售、餐飲及訪港旅遊業打擊較明顯，零售業界反映7月及8月的零售數據很大機會錄得雙位數跌幅，7月中以後訪港旅客數字亦轉升為跌，本月頭10日跌幅超過30%。他擔心，社會事件如果持續，會令香港作為國際金融及商業、旅遊與運輸中心的形象受衝擊。

歐錫熊說，財政司司長陳茂波昨日提出措施，預料對經濟提振0.3個百分點，但作用還要視乎落實情況，部分要等待立法會通過，但希望可在心理和氣氛上，減輕大家的痛楚感。